傳控足球vs直接足球

近年巴塞崛起令人開始J傳控足球，覺得D波傳黎傳去，左猜右猜先叫靚
通常D球隊打長傳反擊，果D人就會屌佢地冇技術，波底粗
不過我覺得波傳黎傳去根本唔代表你好出色，有時反而覺得係悶，尤其係巴塞D波有段時間pass and move比較缺乏
而後亨利時代嘅阿記都係表表者
反而好似皇馬，第一代摩氏車仔咁快速反擊，幾腳波就殺到人地禁區製造威脅先熱血沸騰
死猜爛猜其實只要對方縮後防守，收窄空間你就攻唔入禁區

大家又鍾意邊種足球
傳控=
直接=

你所謂的直接足球對跑位球員的速度有一定要求
但係巴賽式的,身體條件,技術次一點的球員,球商夠的話一樣用得著

巴塞式都要有個美斯做突破，唔係就會變左西班牙老鼠拉龜，場場1粒，雖然果陣都夠橫掃世界

巴塞身體質素都算

好明顯技術唔可以次啦 落到場最難其實係攞波護球

你要好似哥帥玩密集短傳 腳下功夫要求先高

99年個隊曼算唔算直接足球？

聽你呢幾句就知你完全唔明足球戰術

問題唔在於咩傳控咩直接

你講個d
一種叫控球主攻
另一種叫防守反擊

前者係主動進攻
主動權係自己手
如果做到極致
就算人哋縮到後場
都可以自己蹉住波攻入去

後者係先防守 後反擊
基本上就係等對方大舉進攻
後防露出空位
然後在借兩三名速度高嘅球員突擊

通常會係弱隊對強隊嘅時候
弱隊就會打防反
因為呢種戰術好聽D就叫直接
唔好聽就叫俾人禁住黎打
成場波真實有機會嘅反擊可能只得兩三次
無論自己守得幾好
對方主攻射門入波機會一定比自己多

就算你講的皇馬車仔
係對d中下游球隊個陣都係控球主攻
因為自己手握主動權先係王道

呢兩種戰術就係足球戰術入邊嘅兩個極端
只係識控球主攻 唔識守 會死
只係識防反 唔識打組織 更死
終極目標 要係兩種都做到
視乎情況作出相應嘅戰術

你都有道理,但其實有踢開波都會發現,有D人明明技術唔係咁差,但係球商唔夠,影響左發揮

樓主應該唔識踢波,
傳控先高難度, 波齡有返咁上下就知,
如果你係弱隊, 你唯一戰術就係重兵防守,
拎到波就斬前比前面搞掂

哥狗揀教豪門既原因相信就係佢套戰術
一定要一班高質既球員先做到
傳球準確度 走位意識 控波 護波 視野 創造力 速度
體力 團體意識 全部都好講究 仲要各人差唔多水平
個人鍾意哥狗套戰術多d

所以點解摩佬可以帶波圖拎歐聯

控球都係拉鬆對面 塞直線嗰下都好好J
嗰下其實好直接

死猜爛猜其實只要對方縮後防守，收窄空間你就攻唔入禁區

其實你所講既直接足球(即係防反)
對住大巴一樣唔work架
人地唔攻你邊有位俾你爆

相反最頂尖既傳控如果猜得夠快先可以破到大巴

樓主人地屌7你啊唔識波啊
中意摩奴垃圾啊知唔知啊
睇你比人屌就熱血沸騰啦

只要係足球我就鍾意

如果對方同你猜足成場
你點打防反

依家哥狗隊鏝
其實反擊都好勁下
控得反得

agger 無論打機定真人都係,猜波/快攻都得

正解

你識閪波咩

死猜你估好易？
全場緊迫 前面迫搶你都收得皮
跟本波皮都掂唔到 會比體能消耗玩死
相反 反防對技術要求低好多
對面壓得前 大腳高波 前鋒比壓力 好易偷到雞

長傳急攻

諗起10年巴vs阿
疤作客猜到主場靜晒
但結果⋯⋯

睇晒個po先知咁多負評係俾樓主，唔係投票

你斬上去都要前面識護球走位先得
當然傳控都係一種護球方式
但係我話佢悶，問題不在傳控本身，而係有時玩傳控但係又唔夠pass and move

破大巴最好係長傳換邊
咁會令中路防守球員混亂
尤其當入到禁區時

耐性
我消耗體能時人地都消耗緊
消耗得多時對方就容易甩漏 (真係會)

我想講摩狗嗰種泊大巴唔係叫直接

防反兩腳入到人地禁區

好多理科毒撚好鍾意J哥狗一條公式
其實對陣用死一招根本就on9仔

現代直接足球嘅表表者唔係利記？

不嬲靜架啦

換邊後又係要猜先攻得入...

點解講到換邊咁易

傳控傑志 8:1 直接東方蟲屍

香港學界就真係夠哂直接啦

傳控係悶但你話對方死守就入唔到禁區真係比粒膠你

高普果場唔係防反，係高位逼搶

仲係喺高貝利有亨利既阿仙奴先爽快

所以皇馬班撚屌打唔到密集短傳

真係一句就穿崩

人地泊大巴最忌就係長傳轉邊
一比人截到打反擊你就收皮

就算轉都只可以兩三腳快速短傳轉

樓主都係睇多d波先返黎學人討論戰術啦
根本就係你自己愛隊廢
打唔到傳控要打防反
你先覺得唔悶姐

如果真係有實力的球隊
邊有可能放個波比人攻

強調多次
打親防反都只係因為冇信心冇實力去技擊對手
退而求其次的方案

踢法陳舊

你睇摩連奴個套都比人睇穿晒,而家多數都係巴塞/拜仁式踢法

現代的足球

整體戰入手

唔係俾人睇穿哂，而係球員未打到個戰術啫..你睇進攻嗰時1 pat野咁就知啦

係因為班球員打唔到反擊先變大巴咋
進攻個form根本未成氣候

😅😅

on9

我話只有贏波足球同輸波足球

贏就係好波 理撚得你點踢

贏波加踢得好睇係bonus

就係因為巴西係主場踢太high
壓撚哂上去
又多失誤比哂控球權人地
7球入面有一半都係3打3反擊

唔洗人多打人少
我3個人拎住個波主動玩你3個
神都死啦

唔係話防反易踢
而係太被動

不過個年德國打的接近係全能足球
哥迪奧拿將佢個套帶左去德國
再加上本身的機動性踢法
對手係好難守

阿根廷守左全場真係算好出色
D人冇睇波 唔識睇 先笑鳩阿根廷

認同
其實入波前都仲係55波
德國幾次都爭啲輸 好彩對面係希古恩

😂

個年阿根廷個教練

呢樣就係我講嘅野
安76帶皇馬拎歐聯果年都做到呢樣

樓主睇多d巴塞先啦,講咁多

希古恩
一到重要大賽就碌柒

希古恩都知佢落左場
阿古路 柏拉斯奧....

佢有一期係
突破點得美斯一個，其他人走位少

打咁撚多人話比人知自己唔識波，on9

破大巴防守

咩叫直接足球 反擊就反擊啦

大家唔鍾意果種足球技術咪話我on9囉
我係度講巴塞壞話篤穿班疤迷嘅玻璃心咪話我on9囉

長傳穿人中場係反擊
不斷猜拉空空間都係反擊
我就鍾意長傳果種快速反擊啦

控球在腳好處就係同時做曬進攻同防守，霸住個比賽主導權，而哥狗式猜波係最消極對手既例子，真係攻擊時都係好似條片咁幾腳搞掂你

咁你應該好鍾意史尼達時期既國米同荷蘭

點消極呀，我好想知喎 歐聯8強見，見到既話

你講呢球？

英式足球仲直接啦

馬德里體育會入歐聯決賽嗰兩季都係用大巴防反戰術

摩連奴打陣地主攻 根本冇戰術

小朋友未睇過哥狗時期疤？

摩氏國米

馬體會用高位逼搶唔係泊大巴喎

猜撚到c朗發脾氣

係自己後場2-3條友互傳撚狗都唔叫消極咩

如果你冇失誤咪霸住囉
但一失控球成堆球員好容易失位回唔切防
再加上哥狗會推高防線
人地放幾隻跑狗突破越位接應就g9g

咁咩戰術都有弱點啦
唔通防反就冇咩

防反最大問題球員防守意

你望住巴塞由2-3條友越晒位等波到
去到中場一野擒晒上去，過左某條線，個勢就番晒黎
壞棋都變伏兵
果下你就明巴塞唔係鳩猜倒腳

不斷拉空空間點解係反擊？

嗰隊真心好睇
黑雙殺超合拍
碧咸靚到仆街
成日先輸之後狂攻
主攻嘅直接足球

屌你咩咪踢爆人啦
人地係自己個世界到j緊大巴足球

傳控要求默契 短傳 扭波
直接要求長傳

果年點會冇人扭，迪馬利亞 / Bale / 馬些路會唔扭？？？

有睇開哥迪奧拿對摩連奴都知，當年巴塞去到後段領先緊，巴塞都會泊大巴，皇馬都會狂攻;
所以其實隊波踢法並不是千篇一律

仲有，皇馬不嬲都係踢控球傳球
只係多高波傳中，因為呢個係佢地殺著，C朗 賓斯馬都有一定頂波入波能力

樓豬完全單向化，
覺得巴塞，西班牙，哥帥教過嘅隊都一定係成隊喺對手半場壓死佢地，傳傳傳好悶，唔識大直線劏穿大半個球場，唔識人少打人少，人少打人少嘅反擊
皇，車，馬體，摩連奴／軒帥／肥安教過嘅隊，或者嬴過巴塞，西班牙，哥帥教過嘅隊，就一定死守鐵桶，從不主動積極，淨係識不停斬波入禁區轟炸，或者搶到波一定成班快馬衝前，然後有人喺後場大腳踢上去就嬴硬，唔識one two三角小組，唔識傳地波
真係蠢過隻豬

其實樓主鐘意個隻防反被動性太高
個波係人地度既話始終危險性會比較高
德國10年世界盃用快速防反打殘英格蘭阿根廷
但最尾都係輸比西班牙
後尾佢地都明白到控球權既重要性,最尾14年世界盃改用傳控踢法(當然未去到西班牙個隻)
囉返多D控球權,你先控制到場比賽

講中哂

防反一定要真係反到先好睇
亦好需要前面3個能力好強先做到

佢唔識咩係前場逼搶，近排拉傑迪先斬過幾球半腰波比so9車身窩利
皇馬最近嗰次國家打吡先係猜波創造機會嗰隊，巴反而係等機會嗰隊

樓主鍾意嗰隻，06年細哨巴嬴歐聯，摩車fail，摩佬甚至早過列卡特被炒，
10國米一年貨仔，12車都係，摩佬都知班球員捱唔到第二年，轉教皇馬，喺皇三年雖然人腳好過國米，但無以為繼
14皇無法三冠，之後15年四大皆空，牙朗喺皇第8年先拎到歐聯聯賽雙料，而細哨喺巴第3年就唔知點解雙料

講國家隊，近2屆世界盃冠軍德國同西班牙都係打樓主唔鍾意嗰隻，亞軍荷蘭就係樓主鍾意嗰隻，西班牙更三連霸大賽

好啦，講歷史三冠王，10國米13拜就係樓主鍾意嗰隻，1972年阿積士，09,15巴就係樓主唔鍾意嗰隻，1988年軒迪克PSV其實都係繼承荷蘭當年主攻風格的

不斷猜都係反擊？

對面都泊大巴 你就已經冇得防反啦

你阻斷人地攻擊再運球上前唔係反擊？

冇人話佢地唔識，不過皇馬同摩車的確以快速反擊為主
14年荷蘭對西班牙贏5:1咪證明左唔係控球就係皇道，縮後防守長傳反擊一樣玩謝你

咁講，所有攻勢都係反擊啦，除咗開波果吓唔係

巴塞哥師時期夠證明控球玩哂啦

屌你老母雞同鴨講
大家咪撚理戇鳩樓主啦

無人講當年不敗阿仙奴嗰種水銀瀉地嘅打法，依家無邊隊打得返

咪又係控球主攻混合快速逼搶

因為果陣哥狗個戰術球隊未見過者

14西班牙成隊波已經唔係最top啦
智利都搞掂佢

樓主你踢過波就明白你所謂既"熱血沸騰"足球唔會去得遠

此post已完
咪撚理on9唔識波樓主

利記橫掃歐洲嗰期都係咁踢

荷蘭縮後防守長傳反擊最後咪又要12碼先射嬴哥斯達黎加

依家個戰術見過又點？曼城排第幾？唔講以為拜仁三年歐聯都入唔到4強+國內無雙冠

真正熱血沸騰嘅足球係2樣都有，樓主以為只可以踢一款

最中意睇傳控傳足90分鐘但俾人1個反撃收皮